警察PPRB常用句「做法不理想」是小說1984提及的新語 Newspeak

大量詞彙及文法被簡化、取代或取消，例如「好」（good）是指「喜歡老大哥」（to love Big Brother），而「壞」（bad）則已被「不好」（ungood）取代，結果，削弱人用不同方式及語句表達意見的能力，無法說出「老大哥是壞的」（Big Brother is bad），只能說「老大哥是不好的」（Big Brother is ungood）。

新語亦有統一思想的功能，例如「享樂營」（joycamp）其實是強制勞動改造的集中營；「錯誤引述」（malquoted）指媒體對黨和老大哥相關事務的錯誤闡釋，「錯版」（misprints）則是需要改正的文宣，均泛指不符合黨的思想精神的語言

鸚鵡學舌，跟警察PPRB不斷講「做法不理想」
久而久之, 就無法說出「做法是錯誤」
沒有了「錯誤」的概念

推

所以大是大非唔可以玩狗話

港共好多double think添
唔係緊急狀態用緊急法
又冇三權分立又司法獨立

唔會錯 只係做得唔夠好

狗隻殺人偷毒品販毒都只係做得唔夠好
唔需要有刑責

人類不講狗話

記住呢個原則

我見唔少傳媒, 學PPRB,
成日聽到「做法不理想」呢句嘢

絕對正確

一班唔撚面對自己無能嘅廢柴
淨係可以用話言偽術為自己辯駁
垃圾過街老鼠死黑警

立左禁蒙面法但強制帶口罩

成個中文體系自己本身就係newspeak

*語言偽術

用一句似是而非既野就淡化班狗做既野

推大肚婆又係「做法不理想」
飛跪12歲女童又係「做法不理想」
開槍打手無寸鐵既學生, 又係「做法不理想」

記者傳媒從來唔出聲, 話呢樣唔係「做法不理想」, 而係「錯」

佢地成個政府由689 時期已經玩語言藝術玩到柒晒

創造「三權分置」、「三權分工」呢D詞語, 都係 Newspeak

企圖令一、兩代人之後, 無人記得「三權分立」係乜嘢概念

報紙都用「不理想」
可想而知係幾好用

你睇‘不好’同ungood比就明

改埋通識教科書，下一代就會完全被洗腦

香港傳媒低質, 一直都知

數十年嚟, 都解決唔到呢種低質問題

Newspeak

你講嗰三單嘢係直頭無講過做法不理想吓話

以後狗犯法只可以「投訴」、「跟進」，而唔會「檢控」

Push

所以話1984呢本書太了解人性

預言哂極權者嘅行為

十萬個認同

仲用狗嘅武器都有「淡化威力」
胡椒球鎗變胡椒球發射器
催淚彈就變催淚煙
示威者就觀星筆、雷射筆變「雷射鎗」
而家狗仲成功將觀星筆、雷射筆變成攻撃性武器
有就拎晒上法庭告

李導演講嘅
唔理想 可接受 有改善空間
3樣嘢其實本身就係唔同層次
但夾硬拼埋一齊
其實都係想淡化佢哋嘅錯誤

咁我換個講法啦

中文真係垃圾到
是但一個狗官廢物小學雞都能輕易製造newspeak

高質

語言本身無問題
newspeak出現只係原於用佢嘅人
有警甴哩啲大仆街咩語言都可以達到newspeak啦

仲用成日講「政治化」、「自由唔係不受限制」、一般人唔深入咁諗就會跟在政權嗰套價值觀。

支那已經係1984 level
香港正在轉變去1984

7左時講得最多係「你有本事咪去投訴囉！」

拒絕newspeak
推！

我覺得已經係1984 level

對自己內部或者大陸人就得
香港人除左廢老有邊個信佢地講野

蘋果同100毛 成日玩膠用呢啲字

做法錯誤

1984

似足依家大陸既社會信用評分 健康碼

到港共免費打疫苗 香港似足電視劇黑市

六月開始政府啲稿應該一個 錯 字都冇

好多「中立」市民架

當一個大話講100次，你就會懷疑錯嘅係咪自己

押す

Be positive 嘛

認同

其實早幾年開始「改善」變咗做「優化」已經係咁，就係做得唔好先有野要改善，優化即係唔肯承認自己做錯野

語言本身無罪
只係共式中文真係真實版newspeak

「優化」本身就係大陸用開既Newspeak

睇1984就會覺得自己身歷其境
好唏噓

大家一齊講 做法錯誤

要推呢個

黑警知法犯法係做法錯誤

人人都係思想犯

1984 用螢光幕監視人民已經成真左就係人面識別系統

班狗又點會認錯呀

正視聽 推

邊諗得到
香港唔使一年就變 1984

「語言藝術」依個term應該都係屬於樓主講果類

而家成日講「污名化」，屌你老母唱衰就唱衰，污你老母名咩

double think一國兩制

係

名不正則言不順 言不順則事不成

黑警表現不理想
黑錯犯罪

721遲到 唔見人
中聯辦協調下的警黑勾結 恐怖襲擊

岩
推
錯就係錯
非不好

1984真係好撚癲 點解會諗到newspeak同double think

同手足 不完美但可接受咪又係一鳩樣

共產黨一開始已經new speak啦
一堆口號冇人知噏乜鳩
唔洗睇1984都知啦吓話

Ministry of Truth...

仲有Ministry of Love去打鑊你，支那又有Ministry of Plenty 叫人食飯N－2，遲啲支那 Ministry of Peace 又準備同世界開拖…

我諗住買中譯本1984
其實係咪應該睇英文版好啲？
有啲位好似都幾難譯

推 咪撚比班狗混洧視聽

又話行緊普通法
開口埋口就暴徒、犯人
仲要證明自己無罪

好青年荼毒室都有講new speak同double think

做錯野只會「遺憾」、「檢討」、唔會「道歉」、「改正」

英文版好啲

well said

啱呀
無咗個形容詞就會無咗個概念
佢哋就係錯，唔係唔夠好

同777講暫緩 THE BILL IS DEAD
點都唔講撤回咁撚樣

Exact7ly

不完美 可接受 要改善

=

違規, 犯法, 要坐監

做得啱就啱 做得錯就錯

我姦你老母可唔可以話自己做得唔理想

佢講做得唔夠好 變相咪即係話你班刁民追求完美係打橫黎囉

push

上次中聯辦廿二條已經係
幾分鐘內改成完全矛盾嘅嘢

おす

六月已經話反送中只係因為解說不足 市民同佢哋眼中嘅「所謂」專家太蠢

推 [Twitter戰線] 蓬佩奧出左Tweet講香港 快RT - 分享自 LIHKG 討論區

一碌鳩？
中醫來自中共啲fd

就好似啲五毛唔會講molotov，只會講petrol bomb

前面果‘五千年’極權高壓統治咪同中共一鳩樣

政府無咗錯呢隻字
市民無咗對呢隻字

好嬲好嬲

「元朗居民喺元朗出現」
「就算全部著住白色衫，係咪就代表佢哋犯法呢」
「咁呢個我等大家思考下」

警謊記者會 2019.7.25

拒絕新語

「一切的一切都如墮霧中 ，而過去的事早已被抹殺掉，已被抹殺的事早已被遺忘，所以一切的謊言都成了真相」

執法=唔會犯錯
少啲心力都變藍絲

係選擇性、出大錯先係「唔理想」

。

Pish

中哂

休班

Push

同埋好多「被xx」嘅terms出咗嚟
慢慢會淡化當事人嘅主動性同參與度

其實我哋可以用返原本中文有啲詞彙
被辭職 —> 炒魷/解僱/開除
被自殺 —> 懷疑遭殺害/遇害
被自願 —> 強迫

林過雲做法不理想

電視劇先講到真野

Green object 都係
大家跟住講 合理化
又冇咗件事
明明係極荒謬嘅事

作者參加過hi班牙內戰，知道晒共產黨個窿嘢

香港只要有網絡自由都仲可以對抗呢種洗腦嘅

留名支持

成日見到啲人啲fb page跟住用正苦啲字眼
一直覺得有問題，可能好多人覺得係諷刺，其實係跟咗佢淡化個問題

好似「語言偽術」咁
明明係講大話，用一個咁懶食字懶風趣咁淡化個嚴重性

思路清晰

因為記者只係客觀報導，警方話「做法不理想」記者就只可以咁寫，如果改咗就係滲透個人意見，唔係如實報導，當然記者可以搵其他人做訪問，話咁做唔係「做法不理想」，而係做法「錯誤」，而我哋都可以唔跟「做法不理想」說法，直接話係「錯誤」

好多驚甴射人眼同鏡頭枝"電筒"係高功率 class 3B 激光
#只許州官放火，不許百姓點燈
#W30

同一套劇仲有其他
sor9 for cut gif cut得衰, 應該都夠睇到講咩

睇下佢點回應佢敵視既人果d回應就唔會遺忘架喇

啱呀，要掌握話語權

叫返啲所謂「建制」做「保皇」

垃圾媒體

A

嗰時好似話係class 2M，其實黃光先係class 2M，白光係class 3B

a

永遠係「優化」，唔係「改善」/「改進」
無論好事壞事，都係「迎來」，唔會「面對」

有料po

仲有各樣被滲透左嘅私人領域嘢，根本好似《美麗新世界》入面娛樂至死嘅社會狀況

俾假口供係犯法，佢就話唔理想！
on9 架犯法都淨係唔理想

錯就係錯
冇得唔理想

所以要抗衡呢個「新語」，一定要debunk曬所有呢啲「蝗字」背後嘅歪理，並建立返屬於我哋嘅語言（只有手足先知道意思，並用以彼此溝通）

承認自己係「錯」真係咁難咩？

對佢地嚟講係架
皇軍點會有錯？
係你唔了解皇軍對你地幾好咋

「雖然歷史是由勝利者書寫的，但是事實真相只有親歷者曉得。」

S

W

講到底，呢場意識形態戰爭要分勝負，都係睇邊邊堅持得耐啲（企得更硬）姐

如果他日佢哋不惜封網呢？

屌你老母啦老大哥

Yes!

以前大學導師會去政府教eo中文
佢話「改善」代表有野做得差所以先要「改」，會影響政府形象
用「優化」係可以代表本身已經做得好，而家更上一層樓

同ungood,bad一樣玩法

極重要！

使用次數越多
越證明班狗乏失控

True

The pig iron

記者會 / 扑咪問PPRB：「其實你地既做法唔係不理想, 係錯, 你同唔同意？」

警察：「我唔同意」 / 遊花園

你新聞個標題咪可以出「警察不認錯」 / 「警察拒正面回應是否做錯」

成段新聞, 甚至唔出「做法不理想」呢五隻字

點解我教返你做記者轉頭？

香港狗賊 像極了 ON9

黑警不嬲有錯唔認

依個要推啦

個人覺得詭辯嘅人最鍾意用概念扭曲呢個手法

a同意, 而且言行會影響思維, 所以好唔鐘意大家跟黑警狗官口吻造句, 例如 乜都用不理想, 電光火石, 我支持xxxx 你可以打我 等等, 都將思想模糊化, 反智無logic , 最後只會越來越支那化

成個支共劇本根本係抄1984

Right, pushhhh

如果冇網絡 仲係菲林嘅年代佢會成功

做得記者都知咩事啦

唉...

香港一直出唔到CNN, BBC, 半島既level, 係有原因

個 quality 真係令人慘不忍睹

大家平時睇記者會live, 見到班記者問既問題, 經常都會火滾

唔俾講武肺 一定要講新冠 同 ungood 有咩分別

港共黑警：『做法唔理想=做得唔夠勁、落手唔夠重，下次大力d重手d...』

打斷人D手手腳腳，可以講成「對身體造成不適」

支共呢家唔比人睇1984

鍾意啲用語的確概念含糊，但係我諗都唔關中文呢個系統事

醫生上電視都可以清晰咁用中文嚟解釋現代醫學理論

你個標題已經唔得，佢就算答「我唔同意」，最多可以話「警察唔同意做錯」而唔係「警察不認錯」，同埋你個問題已經有前設係警察做錯咗，但做錯係相對乜嘢而言係錯？

舉個例子，警察執勤時拒絕出示證件，記者可以咁問：「根據警察通例：警察執勤時若有人要求，必須出示證件（只是例子，詳細點寫我唔記得），現在好多畫面都影到警察執勤時拒絕出示證件，咁係咪做錯？」咁佢點答都好，都無答得唔好，除非肯認錯，要問得好，問得尖銳，必須要用佢講過嘅嘢，有權威嘅嘢，去問到佢口啞啞，去問到佢自己都過唔到自己

你就咁問「我覺得你做得唔啱，你認唔認？」佢話「你覺得啫，我唔覺喎，你吹啊，反正有權果個係我，唔係你，你咬我食啊」呢啲問題咁樣問無咩意思

所以做記者其實邏輯能力同臨場反應都要好好

姐係明明做得唔好要「改善」
支那死都要叫做「優化」

睇英文版，怕就睇咗套戲先

根本就係，而家好多人講“唔理想“

每日既記者會就係志在洗腦

維尼應該當1984係監控人民嘅說明書

唔該借個位嚟

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以置頂？唔該曬

好文要推

所以睇中国啲文章見到佢哋寫到1999又作啲新term出黎，唔直接表達，要好花心神先解讀到

算啦，佢哋講啲咩有分別嗎？

語言偽術

唔覺而家啲傳媒客觀

啱

殘體就係

pish

呢個係濫用歐化詞彙
日常生活中係唔需要用optimization
電腦軟件硬體先至用optimization 最佳化
佢係屬於專業詞彙

本身句嘢咪出自警狗把口囉

689果d「不存在」都係newspeak

1984 newspeak本身就係指扭曲版英文
照你咁講，英文又係垃圾？
要打横黎講，所有語言都可以玩偽術
最多話英文文法比較嚴謹
星加坡用英文唔見得民主文明
唔好完全信晒陶傑果套
關鍵在人，不在語言

就算偷冰販毒偷拍偷食

佢地都唔會講係差佬做錯左

佢地而家係唔敢講，一講就會打擊士氣驚班狗作反

1984 大家好應該睇下 極權社會做法相似得可怕

1984 = 共產党說明書

曾健超：「做法不完美，但可接受，要改善。」

都係差唔多

係

擾亂性邏輯由語言開始

推
人類不講狗話

Euphemism

黑警唔會錯呀嘛
僕冰 老妨 打孕婦 搞外圍 全部都唔會錯
痴撚線

Unfold睇住啲sentences睇到燥燥地

做法錯誤
做法差劣